APRIRE BASH  -->  Ctrl + Alt + F1/F7

CHIUDERE BASH  -->  Ctrl + D / exit

RICERCA CRONOLOGIA TERMINALE  -->  Ctrl + R



	comando > nomefile.txt  -->  scrive l'output del comando nel file specificato

	comando >> nomefile.txt  -->  appende l'output del comando nel file specificato

	comando < nomefile.txt  -->  prende l'input dal file specificato



cd <nomecartella>  -->  si va nella cartella specificata, se null va a /home

ls  -->  simile a dir ma con diverse funzionalità

mkdir <nomecartella>  -->  crea una cartella  //aggiungendo -p crea sottocartelle non esistenti

						//aggiungendo altri percorsi si possono creare più cartelle

rmdir <nomecartella>  -->  elimina una cartella

pwd  -->  mostra il percorso attuale


	cp nomefile1 nomefile2  -->  crea una copia di file1 chiamata file2

	mv nomefile1 nomefile2  -->  rinomina file1 in file2, anche per le estensioni

	rm nomefile  -->  elimina il file specificato

	less nomefile  -->  apre il file

	cat nomefile  -->  mostra il contenuto del file nel terminale

	file nomefile  -->  mostra l'estensione

	touch nomefile  -->  se non esiste crea un file vuoto chiamato come specificato, altrimenti ne modifica 						solamente la data di modifica

	find nomecartella -name nomefile  -->  cerca il file specificato nella cartella specificata

	find nomecartella -name *.estensione  -->  cerca i file con estensione specificata nella cartella specificata

	grep parola nomecartella(oppure nomefile)  -->  cerca nei file contenuti nella cartella specificata(oppure nel file specificato), la parola specificata


	per permettere la corretta esecuzione di un file, all'inizio di esso va messo -> #! cartellaInterprete



[A?B]*  -->  tutti i file che iniziano per AqualcosaB...



env  -->  mostra le variabili d'ambiente
								(Variabili speciali: $SHELL, $PATH, $HOME)
export  --> modifica una di esse

ps  -->  lista procassi attivi

top(oppure htop)  -->  task manager

kill pid  -->  termina il processo con il pid specificato

jobs  -->  tasks eseguiti in background

fg  -->  passa un task da back a foreground

bg  --> riprende a eseguire un task lasciato in background

chmod  -->  garantire permessi di accesso a file


pico nomefile  -->  apre un editor di testo e salva con nomefile

vi  -->  è invece l'editor presente su qualsiasi genere di macchina